二千蚊一個月應如何自處

係扣除左基本支出，得番二千蚊
有無人可以指點下一日三餐可以點解決而唔會病
我已經戒早餐成半年午餐28蚊兩送多飯，夜晚盡力係35蚊以內
咁樣一個月1900左右
但係好撚易病呀屌

自己煮

轉工

煮平好多又乾淨

有無菜單？
公司有個煲仔，有排有食早餐然後lunch食米粉但 4,5點餓到仆街

有苦衷，唔轉得，轉左真係冚家一齊做光合作用

有無高人食譜

主要煲飯， 每餐食菜飯 每日三餐唔洗十蚊

比較有興趣知係咩苦衷

麵 蛋 雞 呢三樣食材我食左好多年

菜飯，有無得有少少肉

間唔時先食下魚肉
記住食菜 生果 雞蛋
飲多啲水

買咩麵？靸蛋？雞係鮮雞肉，街市買？

買肉鬆同瑤柱絲之類嘅嘢撈飯 成日都係咁

其實最好早餐食多啲 晚餐食少啲頂到肚就夠

明明咁多研究表明早餐係重要過晚餐
但唔知點解香港人永遠都係晚餐特別豐富
過分豐富對腸胃唔好 你食完差唔多就走去瞓覺

同一個煮法扔啲生菜🥬菇， 雞蛋。豆腐。豆卜落去
正

早餐 燕麥 40蚊一包夠你食一個月
午餐晚餐屋企煮，100蚊兩包米街市20蚊買菜都食死你，肉類就急凍肉或者新鮮肉都得、睇你自己，或者買廿蚊叉燒又得

文宣材料唔應該只局限於「紙」

早：ok sandwich + milk 15
午： 唐記特價飯 20
晚：自己煮 30

搞掂

肉鬆好似幾正，瑤柱絲唔會好貴咩

每日66蚊，其實唔食咁豐富都頂到嘅

貴少少買冰鮮$40 一盒有8 條泰國雞柳
扔兩條落去蒸

平就去街市（ 我唔去街市） 但一定平啲

因為香港人做開狗
得夜晚先有私人時間 陪朋友家人

即食瑤柱絲 上網搵搵
肉鬆我買新東陽 瑤柱絲係之前屋企人買左隻怡祥牌（唔知乜鳩）

好似幾好呢個，計一計試下先

凍肉鋪 27蚊 一包雞脊柳 13舊到

出街食一定貴又冇營養嘅。

第一餐食飯
第二餐食飯/ 生果 + 三文治
第三餐食燕麥/ 三文治（自己整） + 生果

晚飯M記兩個飽
超市買野飲

Trytry 感謝

其實爭鮮魚生飯8折之後係32蚊一個

呀媽教我唔好食咁多急凍所以由細到大都免食急凍嘢

夜晚煮多啲。帶返工做lunch 早餐食個面飽

蕃茄蛋吖 薯仔吖咁。

再用320睇醫生

樓豬。
記得營養要有菜+ 蛋

要飽就食飯/烏冬
唔好食米粉/ 公仔麵

加油

其實課$300 90粒Daily 維他命
假設以上產品可以令你每日吸收足夠營養
其他淨係為飽肚得唔得呢？

樓豬成日病？ 著多件衫， 飲多兩倍水

冇計，如果窮撚要長期健身就一定要急凍雞、唔係貴撚死

好多人減肥都係咁㗎啦

你試下訓練下自己，我今日都係食得一餐

三餐唐記
$8包
$26 特價飯

試過一排爆撚晒瘡又喉嚨痛

我都係但樓豬要健身

碳水化合物、蛋白質、脂肪、礦物質、維他命、水，這六種營養素是人體健康上所需的物質，只服用維他命是無法獲得健康的

有冇副作用？

嘩 好勁

你肌肉容量大
仲要食多啲野去維持啊

暴肥暴瘦 遲早病

放假返炒散part time

可能我胃唔好，食一餐好易胃痛
今日連有食午晚餐，夜晚只係跑左陣步都嘔胃酸

我支持呢個，燕麥營養會令你煩少啲，夜晚食少少生果算啦 餓就早啲訓

copy google
其實有諗過 不過驚副作用
而且嗰啲營養產品係人工製造出嚟
實際人體吸唔吸收到都成問題

好啱你

其實千九蚊一個月有好多變化
早餐你可以食燕麥
午餐可以自己煮夜晚又可以自己煮
唔識煮咪上youtube學下囉大把片
一隻蛋炒個菜 加碗飯就一餐啦

我公司仲要無門診claim 去賽馬會診所100蚊急症啲藥都無撚用

肚痛就唔好睇醫生狂飲水算啦

所以我好少食 supplement

下下送到入你口
自己上網搵食譜啦

一定冇波
連人工雌激素吸收嘅機會都無

之前有研究指出15歲就定型
先天因素比較重
而且後天吸收唔到相關營養就唔會再大
除非係懷孕乳房腫脹

唐記有肉有菜有飯25蚊

煮飯
早上夜晚屋企食, 晏晝帶飯
有營養就一定要雞蛋 配一些肉同菜
千九蚊都買到餸嘅

自己煮，飯同菜好平
肉類買急凍肉 雞肉最平

我平時有做開備餐，呢啲飯盒平均都唔洗$30一盒

二手飯：0

暫時大家意見

燕麥做早餐
自己煮lunch 同Dinner

最多人提議素材:
白米，蛋，蕃茄，麵，雞柳

等我格下價試試先，感謝大家

麥難民？

有好多蛋白來源其實好平，急凍雞肉 魚肉 雞蛋 黃豆 豆腐 呢d
菜就西蘭花 椰菜 菇類
怕餓食多d碳水，煲飯 蒸薯仔

自己煮同帶飯

早餐 燕麥嘅話
加多隻蛋同方包已經好飽
方包一磅都夠食兩三日
俾你做埋下午茶都得

半年有無病先

其實怕病，首先戒甜野
反正你無錢

哇高手！

返多份part-time，最好有得又食又拎

仲肯切廿蚊，你要多謝佢，我個頭買30都咀妙妙

屋企有咩食材？
細個屋企成日煮「大雜飯」，瘦肉椰菜瑤柱一齊擺入電飯煲焗。

煮有味飯啦ching
易煮好味有營養兼平

食早餐 買一大袋麥皮 煎隻蛋食都好
午餐可以繼續
反而覺得晚餐唔太重要可以求奇食個包食啲生果
唔食早餐好易血糖低個人無精神 最好食早餐午餐
反而晚餐覺得食唔食都冇咩所謂
肚餓可以食少少野 唔肚餓唔食都得啦

孤陋寡聞問句有味飯姐係咩？

自己煮。返工帶飯。
唔好出去食。66蚊點會唔夠

曾經有一排窮到仆街，食生雞蛋蓋飯食左幾日
又平又幾好食 又有足夠營養

香港雞蛋
定係係日本巴打 你夠膽生食香港雞蛋都幾勁

低競爭力

應該唔會係日本蛋。已經窮到仆街我諗應該捨得買貴價日本蛋

煮飯個時蒸個肉飯再淥個菜

其實我有試過幾餐😂幾好食不過食左幾日開始腸胃消化不良，熟蛋好啲

凍肉鋪，買塊雞扒or豬扒都係十蚊內
再唔係就買肥牛分幾日食，上網睇扑野家牛飯食譜

利申：我依家都係自己煮窮撚飯食

買日本蛋但始終差d，唯有落多d豉油同蔥
去日本旅行食好食好多

睇下佢，有時都有D可取

【二人暮らし】月収15万円が 1ヶ月食費1.5万円生活

雞胸肉30$一大袋有30幾條好大條，有肉又平食完再買，呢個係鐵膽，其餘自己撘配

日本蛋，米食屋企 唔洗錢

雞胸$30 30條食唔食得㗎.....

我上面講嘅「大雜飯」，細個嗰陣屋企人係叫做有味飯。

1蚊條都唔洗中國野味肉

食材想又平又靚就去傳統街市買
即係唔好去超市同裝修到企企理理個d領展街市
你咁既budget 肉類就一定要買凍肉架啦
餐一份碳水一份蔬菜同一份肉營養已經均衡

唐記真係恩物

左上正到

想有肉又平，去急凍鋪買下啲雞柳，好鬼平，我買開就$13一磅

仲有呢排香港進口咗啲美國冰鮮豬，平過中國非典豬好多

誠哥度買餸 自己煮飯 20蚊基本就可以食到一餐

點都貴過街市

蒸三色蛋(雞蛋2$ 鹹蛋2.5$ 皮蛋2.5$)7$搞掂。又平又好食

馬會all in

我都係咁上下
除番開者係1日有60幾蚊洗
我做法係 個60幾蚊淨係食起一餐度
午餐既話食淨麵

誠哥度買唔洗自己煮 20蚊就有一樣 啱曬唔識煮 或者唔想單調嘅人

冰鮮個d，我隻狗好中意食😹😹
我自己都食過幾條，正常味

轉飲食包食

個陣hktv特價$74四件三文魚
$18.5 + 半舊西蘭花$2.5 +白飯 $3 +煎蛋捲$3 = $27

食公仔麵 or煮餃子lo 簡單方便

[行動post] 國際版「五大訴求」正式上線！

有冇做下運動？

夜晚煮多少少米，第二朝食？

雞胸 魚 菜 白飯
夜晚煮埋聽日晏晝個餐
有營養得黎 可以減肥
中間有多餘錢 可以去donki買兩塊牛排（40蚊塊）

66蚊一日有幾撚難
早餐 自己煮出前一丁$3.5
午餐 加藤屋下午茶牛肉飯$25
晚餐 鳯爪排骨飯$27

55.5攪撚掂又好食

早餐一定要食呀！
麥皮烚蕃薯烚粟米烚蛋
又平又飽又健康
蒸肉餅可以食幾餐
夜晚食完，第二朝起身煮個米粉配肉餅好過你空肚
煎釀三寶一蚊一件當菜，但要過下熱水去油
買多啲蕃茄放屋企
可以當生果食/炒蛋/滾下菜湯
當係減肥三餐均衡食清啲其實唔洗好多錢

一個月成2000都唔夠洗?巴打你都幾大洗
早餐食黎做乜 根本唔洗食
一至5番工每日唐記28蚊或者2個7仔手卷 又多選擇又飽
午餐晚餐又唔會撞
28*2 = 56
每個月番22日到
即係1200~1300到
一至5無菜無湯所以星期六日就要吃全菜平衡番飲食
星期六淨菜飯 星期日菜湯飯
十蚊零廿蚊買舊生菜食兩餐
100蚊包米食兩個月
加少少十零蚊肉碎煲湯
所以星期六日一個月就大慨250到
每個星期有菜有肉有飯有湯仲要每日唔洗撞均衡又健康
加埋一個月先1500
怕上火每個月淨500比埋你去叫雞出埋火又點話
仲有一舊水淨可以搭的士番屋企交人

題外話

點解你基本支出冇包括食物

[同我推］［行動post]119天下制裁大遊行

唐記係藍

咁窮不如買兩個下午茶牛飯 晚飯啦

睇樓主都係懶人
不過懶人有懶人既解決方法。

切記，如果真心想改變，就唔好set左所有嘢係永恆，我意思係過一段時間要自行改變自己既飲食同習慣，如果唔係好容易會放棄。

首先要睇返樓主做邊類行業，再睇返樓主平時鍾意既主食係咩。

主要每一餐可以分三樣嘢，菜+主食+肉

首先，早餐可以買厚切方包，建議去d老舖買，多數有d功底同新鮮，搽果jam或者夾嘢。然後加三隻蛋。

午餐同晚餐都可以前一日準備好。

好簡單，買兩個飯盒。

去超市買d一包包既雞扒同埋雞柳，各買一袋。2-3個西蘭花，視乎品種大小。

將d雞扒同雞柳解凍，去一去水，

之後可以用pan中火煎一煎，再加d水落去焗一焗，大概10mins左右就搞掂。

或者去街市買d鹽焗雞粉搽落d雞度，跟住預熱一下電飯煲，再切塊薑片墊底，直接放d雞落去焗15-20mins左右就ok。

西蘭花唔洗講識做啦。

然後等佢哋凍，再分飯盒。

其實依家好多後生都係咁樣帶飯出去食

你明資本主義點運作就改變到

我一個男人
食生果一個月應該都用左500蚊
2000蚊包三餐 一定搞到營養不良